REGRAS:

PARA ESCREVER FRASES PRINT USA (' ')
PRA ESCREVER SOMAS E , ESCREVER FRASES USA ()
PRA JUNTAR NUMEROS USA ('N1'+'N2')=N1N2
PRA JUNTAR LETRAS COM NUMERO USA ('FRASE',N1)= FRASE N1
ORDEM DE PROCEDENCIA: (), **, *, /, //, %, + e -


VARIAVEIS: 

 '=' recebe informacão da string exp> preço = 16 pode ser um valor ou ate mesmo outra informação
PRINT=ESCREVA
INPUT=LEIA
??? = RECEBE INFORMACÃO
int = numero inteiro
float = numero flutuante 4.0, 4.3, 4.1
bool = aceita so dois valores verdadeiro ou falso
str = string
type = tipo primitivo ex,print(type(n1))
import = importar biblioteca
from = ir para o documento ou importacão
from xxxxxxx import = ir para importacão especifica exp: from math import floor
math = biblioteca matematicas exp: ceil, floor, trunc, pow, sqrt, factorial.

FATIAMENTO DE STRING:

len = comprimento, quantidade da frase exp: len(olá com dia) vai mostrar 11 caracteres, os espaços são contados como unidade tambem!

count = contagem, exp frase = input('bom dia')  frase.count(0,7)

find = quantas vezes encontrou a frase na string, e te da o valor exato, quando não encontrar a frase o valor sera -1, modo de uso exp frase.find(" ")  

in = analisa a string, exp 'gato' in frase,se a frase marcada entre '?' existir na string ela afirmara se é true ou false 

replace = faz uma substituição na string, exp> frase.replace('jogo','celular') vai trocar 'jogo' por 'celular' na string.

upper = significa pra cima, string vai ficar com letras maiúsculas modo de uso exp> frase.upper() o que ja tem letra maiúsculas vai manter e as letras que não tem vai transformar em maiúsculas.

lower = significa pra baixo, string vai ficar com letras minúsculas modo de uso exp. frase.lower() o que ja tem letra minúsculas vai manter e as letras que não são vai transformalas.

capitalize = vai pegar uma string inteira e vai colocar ela em letras minúsculas e so a primeia letra da string em maiúsculas modo de uso> frase.capitalize('JOGADOR') vai ficar ('Jogador').

title = vai analisar quantas palavras tem na string e colocar letras maiúsculas na ordem correta modo de uso> frase.title('como fazer uma torta') vai ficar de forma adequada ('Como Fazer Uma Torta')

strip = vai remover espaços do lado da string, modo de usoexp> frase.strip() vai remover espaços vazios da lateral  

rstrip = remove lado vazio do lado direito da string exp> frase.rstrip()
lstrip = remove lado vazio do lado esquerdo da  exp> frase.lstrip()

split = faz uma divisão em sua string como se fosse varios setores modo de uso exp> frase.split('curso em video python') vai separar em setores a string
[curso] [em] [video] [python]
   1      2     3       4








ORDEM DE PROCEDENCIA ARITMETICA: primeiro (), depois potencia**, depois *,/,//,%


